有冇英文大師可以教我呢兩句分別

岩岩做grammar in use 見到I wish I (past simple) 同 I wish I (had+pp)
即係好似 I wish I knew more people
I wish I had known more peple

兩句有咩分別

ng g wor

1. 我希望我而家識多啲人
2. 我希望我以前識多啲人

希望冇解錯

冇分別

通常had pp會同past tense一齊用
Eg I had finished my homework when my mom came home.

喺阿媽返到屋企前就 已經 做完功課

唔該哂巴打 要腸油俾你

你個例子有啲問題，用做功課做例子會唔會易明啲？ 即係I wish I finished my homework同I wish I had finished my homework，前者係我希望我做完功課，後者係我希望我已經做完功課

1. 我希望我識得多啲人
Wish + simple past, 用simple past係因為係指緊想改變現狀, 呢件事係而家呢一刻暫時唔會發生既
2. 我希望我以前有識落多啲人
Wish + past perfect, 用past perfect係件事已經過去左, 而你想改變一件已經過去既事, 但係你無可能改變

1. 而家得0個friend

2. 而家有100個friend, 但係我後悔緊點解我三年前係毒撚, 一個friend都冇

2. 有冇可能都係而家0個朋友， 但係我後悔緊點解我n年前係毒撚, 一個friend都冇

有

1. 悲觀願望 (想拍拖)
2. impossible wish (我想係李+x個女)

i wish i knew more people: 毒撚講
i wish i had known more people: 就死個陣冇人幫你辦後事個陣講

I wish I knew more people, but still, I can start knowing them now

I wish I had known more peple before i come to this country

一個有鳩 一個冇鳩 就是咁解

讀咗咁多年書我都分別唔到，大家係點學英文

搭單問吓

It can get better for the both of us.

點解要加the?